831 銅鑼灣暴動 全部罪名不成立

#區域法院第卅九庭
#沈小民法官
#裁決
#0831銅鑼灣

‼️全部罪名不成立‼️
判詞共長42頁，公眾人士可以上官方網站瀏覽，法庭 不會 讀出。

好感動

黑警成撚日都明辨對錯, 好撚好笑

冇做錯 當然不成立

推

恭喜

Yes
平安呀

係黑警顛倒是非

先贏一仗 不過仆街律政司可能上訴 頂住

成功咗一小步，政府實唔會放過機會，頂住啊!!!

鄭臭閪肯定會上訴走得都好走先

真係激動到喊 平安便好

喜極而泣

跟住再搵埋賤種航審

離港先啦過左上訴期先返黎

起條街喊撚左

上訴期大約係幾耐

咁先係正常 大家點解會覺得開心

終於有D好消息

黑警鳩告無後果

正

聽日新聞：律政司介入

判詞

快走
港共一定上訴

唔夠料
證明唔到毫無合理疑點

612就黎冇錢啦

感恩！

更有親友向罪名不成立的被告表示，「你聽日可以準時返工啦」，對方回答「係呀，可以返工啦」，如釋重負。

香港人核心價值係返工

區域法院上訴（上訴庭）只可以係法律觀點 佢呢單舉證未能達致毫無合理疑點

Push

之後暗殺？

依班手足應該係班狗鳩告 完全冇證據個班

辛苦了 手足

唔係樣樣都可以上訴。

補推

跟本就無罪

係賤賊篇號

咁其實法治死左未

沈小民駁鳩交替控罪非法集結個point好direct，值得一睇

控方早前結案時指，案發當日現場人士作出實際破壞社會安寧行為時，現場的非法集結已惡化成暴動，控方不需證明各被告如何參與其中，只要各人有共同目的，即屬有罪；加上眾被告的衣物裝束明顯有備而來，顯示他們並非「無辜在場」，而逃匿亦顯示他們畏罪。

擺明想為之後告暴動嘅鋪路 唔洗講你實際做過乜嘢犯法 直接告你暴動

推 [Twitter戰線] 蓬佩奧出左Tweet屌鳩黑警 - 分享自 LIHKG 討論區

唔駛食咩真係

明顯講笑

要星期一先可以攞翻Passport。
法官為什麼要星期六宣判？

呢句好明顯係One line joke嚟

156. 就以穿制服為例，一般人都會認為穿制服的人是希望表達他們是來自同一組別、為同一目的而行事的人。在本案的聆訊，本席經常聽到警察證人表示看見一些穿反光背心的人，只説相信他們是記者，但實際上是否記者，他們不得而知。如果警方也認為穿上反光背心這樣特別的裝束也不能視他們為來自某一特別組別的人，同一道理，黑衣人的裝束又是否代表一定是參與暴動的人？

157. 套用在本案，更具理由不應把穿着黑衣的人隨意視為參與暴動或非法集結，這做法有其危險性，有機會冤枉無辜的人，因為在當下的情況，穿着黑色以外例如白色或者其他顏色的人仍會參與暴動。選擇服飾的顏色是個人喜好，沒有證據顯示他們刻意以此把他們從非參與者區分出來(並不像穿上反光背心那樣去突出自己)。

158. 代表第六被告人的曾大律師向法庭指出，警方與示威者在盧押道對峙的情況，影片所見警察在一方，示威者在另一方擺出傘陣，他們中間隔着一個由雜物築成的路障，而值得一提的是，在盧押道與駱克道交界東邊亦能見到一大批身穿黑色衣服的人士在圍觀。本席仔細看過有關片段，所謂圍觀，這班人明顯地沒有走進傘陣內而是站在另一街口觀望兩班人的對峙。

159. 大多數被告人都佩戴口罩、眼罩、防毒面罩和手套等裝備，辯方陳詞指所有這些裝備都是屬於防護性而非攻擊性的。

160. 從錄影片段可見，在鏡頭出現的人物並非局限兩類人 - 示威者和警察，明顯包括其他類別的人例如圍觀的市民 - 看見很多人在現場向着不同方向穿梭往來。

161. 控方除了證明他們集結外，還要證明他們為着同一目的而集結，張大律師表示控方指他們的共同目的是破壞社會安寧。

162. 代表第六被告人的曾大律師向法庭指出，除了圍觀的市民外，有關的片段顯示不同的人在暴動現場出現幹著不同的事，例如證物P130(1)看見有人嘗試阻止現場情況升溫，在軒尼詩道1號外面的大型路障燃燒的時候，有一名戴着防毒面罩的人曾拿著供應飲水機的大型水樽向火堆倒水，之後亦見一個人拿着小型滅火筒射向火堆，另外證物P130(2)的片段中更見到在19:45時有兩名沒有任何裝備的人在火堆前面自拍。

163. 毫無疑問，當晚出現的情況並非香港常見的現象，至少在本案而言，雖有暴力場面，但客觀情況顯示當晚該區沒有出現嚴重人命傷亡，在附近的店舖也沒有遭到肆意的搶掠。從錄影片段所見，很多時的場面都顯得頗為和平。

睇到好有感觸

入面提到警方唔信著反光衣就一定代表記者，同樣道理著黑衣就一定代表示威者？ 呢個係好有力嘅論據

我岩岩都係睇到呢段
個官有正常邏輯

釘官都告唔入等於証供流到不得了

大家有時間一定要睇判詞
還左被告人公道

其實唔係
黑衣人果段
我印象中有狗官話合理推斷一班人著成咁係有共同目的

竟然有人負皮
moon po狗藍c五毛全部白頭人送黑頭人

蘇文隆最鐘意
斷章取義話唯一合理推論係點點點做鳩手足

只要無留低證據根本入到機會唔高

鄭念慈:

本席肯定第十被告在彌敦道上被捕。案中沒有證供顯示第十被告甚麼時候加入示威人士之中，而控罪只針對彌敦道及亞皆老街交界的非法集結。本席不信納第十被告的解釋。基於與其他被告相同的分析，本席不接納第十被告是圍觀人士或偶然路過，她必然是身處示威人群之中，身穿有關裝備，在彌敦道及亞皆老街交界與其他示威人士一起集結。她正參與非法集結。

依家啲證據睇吓咩官判啦.

鄭念狗永遠唔會令人失望

亂拉緊係不成立啦

係
屌佢老母
咩都推斷推斷

應該的，本身暴動都係唔係咁既定義。

佢地只係濫用個條例去達至檢控成功

有d甚至完全無證據，只係網到魚，我話你係就係

依句野完全壓止左濫捕既籍口

沈小民有份審16魚蛋
不過今年唔知點解正常返

黃大仙暴動不成立都係佢判

唔好比佢地有藉口上訴

太好啦

藍絲又想話人黃官

鄭立本身想出文又要停一停

好波
個法官會唔會冇得撈

push

唔怪得要申請禁制針對法官既起底行動

同意 快走!! 港共一定會上訴
7位手足攞返passport之後
即刻離開香港啦!

樓主pin!

非常好
好人一世平安

睇住律政司上數

袋住工具便被無限推斷至會參與暴動，判到似係參與左咁，咪又係為令其入罪講乜都得

太好了

即刻近近地飛去台灣先呀
一定會上訴

幫呢班仆街取消Visa master AE啦

用銀聯長城卡仲尊貴呀

台灣未開

沒有暴動

濫捕到咁

唔係會不會參與暴動，而係一般歷史上及法律界，暴動不是這樣定義，對嗎？

既然那不是暴動，那麼參不參與又是重點嗎？

8.31只有太子站警察恐怖份子

俾人打到7彩添
根本有罪嘅唔係我哋

走啊，去住旅行先

推 走啊

未有國安法之前
襲警，暴動，非法集會...係黑警打壓市民的絕招
有咗國安法就charge分裂國家，或危害國家安全
總之 乜嘢罪名都任佢噏，如果係大陸全部都有罪

手足永遠無罪

真
走左先當去旅行散心
審左咁耐一定好大壓力
去外國玩下先

屌 嗰日都叫暴動 把尺越收越窄
夠膽就話衝紅燈都暴動

講笑都要講返工
仲突顯個核心價值啦

呢句正 屈機

律政師班仆街咪撚又玩野呀

公正嚴明

嗱嗱聲攞返本護照去個旅行先啦

156個point

真
但唔排除出境是但搵藉口再拉人

快！

wow

而家知道自己幾無知未？

Good idea！ 即刻走，唔好等！

被上訴係陳虹秀wor 個判詞都唔同

唔係呢7個

何況律政司上訴=/成功

佢上訴陳虹秀就係想上訴紅官判邊個係舉左旗後唔走都係暴動
但呢幾個證據不足 邊個判都係咁上下

所以分別在於

陳： 有行為，但佢既行為唔算暴動/非法集結

7人： 睇唔到咩行為

但另外7人應該都係可以被上訴。只係doj贏面接近0

社工陳虹秀已經被賤畜嬅上訴，佢地無成本一定追殺到底

依個官睇證據先0贏面，發還重審唔睇證據就入硬，你仲信個爛鬼司法制度

望下上訴庭邊幾件話事先啦

上訴庭點紅都會有mag仔咁唔睇證據
下級法院無譜

咁點解唔所有暴動案無罪都上訴？
要嘈法律原則錯誤先入到
加刑易過無罪變有罪好多

律政司會上訴
快坐大飛逃走

表證唔成立太柒失職
所以上訴起瑪都要表證成立

真係無理由唔即刻走
唔好講鄭閪嬅實上訴
班狗肯定好快搵個19理由捉住困住你，再癲D的話，依家D狗心理咁變態，見法庭整你唔死，你估班狗唔敢自己出手殺人？

佢要上訴唯一爭論只可以係需唔需要行為上有共同目的先可以暴動罪成。如果上訴成功全港可以HGC.

真心，衰d講句，有得自由出境仲唔走就真係傻

之前天琦案都判左要共同目的啦黃崇厚法官
但共同目的既定義太ambiguous

正常上訴庭見到呢7個都無罪，陳虹秀根本冇定罪可能。所以DOJ 絕對諗方法。會8個同時上訴。

DOJ 就係想打到出現就係有共同目的囉。

呢單案法官確立左服飾同逃跑都唔算共同目的。DOJ 一定想打走。

提外話：DOJ係尊稱，係香港只得臭閪驊，無Justice

Justice has been done